<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/xsl/structure.xsl"?>
<page>
    <menu></menu>
    <title>Last Dungeon</title>
    <content>
        <html>
        <h1>Last Dungeon</h1>
            <h2>Présentation</h2>
            Last Dungeon est un jeu prennant place dans l'univers de... Last Dungeon.<br/>
            <br/>
            Last Dungeon est un projet de RPG en ligne qui n'a pas pour ambition de devenir massivement multijoueur.<br/>
            Vous pourrez soit jouer en ligne dans un monde persistant, soit créer, tester et échanger vos propres "donjons".<br/>
            Nous pensons aussi ajouter un système de guilde très complet qui ne sera pas réduit à un simple "channel de discutions" comme on peut le voir dans d'autres jeux.<br/>
            <br/>
            Malheureusement, ce type de projet est plus que complexe à réaliser. Pour pallier cela nous allons devoir :
            <ul>
            <li>Réaliser et terminer d'autres projets afin d'éprouver le moteur de jeu et gagner en expérience</li>
            <li>Implémenter progressivement certaines fonctionnalités quitte à en oublier une bonne partie</li>
            <li>Mettre en avant la création et le partage de donjons plutôt que l'aventure principale.</li>
            </ul>
            Plus de détails à venir en temps voulu.
            <h2>Scénario</h2>
            Votre navire s'échoue sur un continent inconnu après une tempête. Malheureusement ces terres ne sont pas aussi hospitalières qu'elles n'y paraissent.
            Vous devrez alors récupérer d'anciens artéfacts dans des donjons pour survrivre et progresser à l'intérieur des terres.<br/>
            <br/>
            Le reste du scénario sera à découvrir par vous-même.
            <h2>Etat du projet</h2>
            En pause.<br/>
            Pour le moment, nous préférons nous concentrer sur les autres projets afin d'éprouver le moteur qui permettra la réalisation de ce projet.
        </html>
    </content>
</page>
